
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践}
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第三周，练习}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle



%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{Python练手}

{\large
%\begin{mybox}

\begin{itemize}
	\item 完成三个简单的Python程序
	\item 熟练Python
\end{itemize}
 

%\end{mybox}
%\vspace{3mm}
}

\end{frame}







%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习一}


{\large 
	{\color{blue}
       写程序找出整数m和n之间的同时被5和7整除的所有数字。
       比如，m=100，n=2000.
	}
}

\vspace{3mm}



{\large 
	Tip：5和7整除35。
}

\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习二}


{\large 
	{\color{blue}
      写个输出结果如图所示的程序。 
	}
}

\vspace{3mm}

{
\center
\includegraphics[scale=0.7]{images/2.png}
}

\vspace{1cm}

{\large 
	Tip：请参考第二周练习中的第三个程序。		
}

\end{frame}




%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{练习三}


{\large 
	{\color{blue}
      写个程序，计算输入字符串中的字母和数字的数量。
	}
}

\vspace{3mm}

{
\center
\includegraphics[scale=0.7]{images/3.png}
}

\vspace{3mm}

{\large 
	Tip：
	
	1) isdigit() 方法检测字符串是否只由数字组成。
	
	2) isalpha() 方法检测字符串是否只由字母组成。
	
	用法如下：
\begin{verbatim}
str="abc"
str.isalpha()  #返回true
str.isdigit()  #返回false
\end{verbatim}
}

\end{frame}




\end{document}